« La Charte pour la science ouverte marque l’engagement de l’Université et de sa communauté pour un partage des connaissances scientifiques. Elle énonce les principes que l’Université de Genève entend promouvoir afin de favoriser l’accès libre aux données et résultats de recherches menées en son sein. La mise en œuvre de ces principes est présentée dans la feuille de route régulièrement révisée par le Rectorat, laquelle s’inscrit dans la Stratégie numérique de l’Université de Genève. (…) »

[Accès à la charte](https://www.unige.ch/openscience/files/1316/1193/0550/CharteOpenScience-105x210-2021-FR.pdf)
